四川14歲初中生身高達221厘米 下月可望刷新健力士世界紀錄

來自四川樂山的初中生小宇年紀輕輕，身高卻達到了221厘米左右，不但有個人專屬大小的校服，就連家中桌椅也需專門定製。

健力士世界紀錄認證官周日（18日）趁小宇14歲之際來到樂山，為他挑戰「最高的青少年（男性）」健力士世界紀錄稱號作認證。

由於此前的紀錄保持者身高為215.9厘米，且已超過18歲，因此待測量認證完畢並經健力士倫敦總部審核後，小宇可望成為新的紀錄保持者，最終結果料於11月正式公布。

家住城區陽光廣場附近一老屋苑的小宇在鄰居之間家喻戶曉，對一般人而言，使用的書桌的高度約在75厘米，椅子高度則約45厘米，但為滿足兩米多的身高，小宇使用的書桌高度達到1米，椅子高度則有70厘米。

據內媒報道，小宇早在2018年6月，即小學6年級時，身高便高達令人咋舌的206厘米，當時他已表達了希望挑戰健力士世界紀錄的願望。而為免影響生長發育和視力，從讀小學開始，他在課室已使用特製的桌椅，且換了多次。小宇外婆吳梅介紹，除了桌椅、校服，連小宇睡的床也是定製的，達到2.5米長，其鞋子則要穿56碼。

今年8月，小宇和家人終於在健力士官網上提交申請，挑戰相關紀錄，並在周日於樂山市人民醫院接受認證官認證。為慶祝14周歲的生日，小宇更獲認證官贈送了一本《吉尼斯（健力士）世界紀錄大全2020》作為禮物。根據現場測量數據顯示，小宇在當天早、中、晚3個時間點的身高分別為221.0厘米、221.1厘米和221.0厘米。

據了解，欲挑戰有關紀錄，挑戰方需是13歲到18歲男性，不能超過18歲。資料顯示，「最高的青少年（男性）」前紀錄保持者是出生於1998年的美國少年Kevin Bradford，其2015年4月30日測得身高215.9厘米。至於「最高的青少年（女性）」前紀錄保持者是生於1997年的土耳其少女Rumeysa Gelgi，於2014年3月19日測得身高213.6厘米。由於他們均滿18歲，故從嚴格意義上而言，目前已沒有「最高的青少年」紀錄保持者。

吳梅憶述，小宇自上幼稚園起便特別高，「可能有130厘米，後來就一直長高」。最初，醫生懷疑小宇是有巨人症，然而檢查生長激素、腦垂體等卻均為正常。

因此，吳梅認為小宇的身高可能與家族遺傳有關，例如其身高有175厘米，小宇的外公和媽媽身高超過190厘米，爸爸則略「矮」，身高超過180厘米，爺爺奶奶身高也都超過170厘米。

雖然身高為小宇帶不少優勢，班上如擦窗戶、擦黑板、擦牆角蜘蛛網等基本都是他做，小宇也樂在其中，但同時也遇到不少煩惱，如經常撞頭，坐車很不方便，更時常遇到路人異樣的眼光，如同自己就像怪物，「有些人總把身材高大和頭腦簡單聯繫在一起」。不過小宇卻非常爭氣，經常考班級第一名，用實際行動和學習成績證明了自己。

令人遺憾的是，小宇的雙腳先後做過多次手術，加上超重超高，故不適合劇烈運動，如打籃球。幸小宇愛好不少，除喜歡看童話和科幻類書本，更鍾愛玩電競遊戲，並當一名電競選手作目標。對於有望刷新健力士世界紀錄，小宇謙虛道：「這是一份榮譽，但也只是一個稱號而已，我現在的任務就是好好學習！」

「最高的青少年（男性）」前紀錄保持者是出生於1998年的美國少年Kevin Bradford（左）。

支那連奧運都謊報年齡

呢啲...

其實好慘
多數都有缺憾有病

聽講會早死

但睇佢同學應該中係初中既

只係課室唔知點解好似台灣

Kevin Bradford靚仔咁多

trump細仔barron都應該200

好似係腦下垂體異常

唔識得分泌某啲激素

呢d 洗撚讀書咩，減肥打nba 好過

抱起來...，也kiss唔到

玩69好似好難

好邪惡。。。

差支青天白日滿地紅旗

雖然身高為小宇帶不少優勢，班上如擦窗戶、擦黑板、擦牆角蜘蛛網等基本都是他做

想睇佢條撚幾長同幼

男既轉奶腳

內文先係正常..

男生女相

如果識得控制呢類腦分泌收放自如
可以發大達

條撚一定好長

「最高的青少年（男性）」前紀錄保持者是出生於1998年的美國少年Kevin Bradford（左）。

唔講真係唔知係左邊

咁都超重咩

佢去玩排球/藍球屈晒機啵

因為便服

Btw, 中國已經複課 + 唔駛戴口罩

如果係出生香港 每日就要屈住訓

心臟頂唔順

無記錯咁高法係有罕見病 早死機率高達八成

增肌就真

學你媽習 你咁高好快死 珍惜時間

台灣你會唔會見到有紅領巾呀 柒頭

父親身高180都略矮

唔知點解一高到超出常理 呢類人個身型都似碌竹咁 如果可以操透個身型均勻啲應該好衝得撞得 踢波斬比佢跳住頂 籃球就輕鬆上籃同入樽 應該幾撚屈

食元素表大唔出奇

記得睇過怪醫黑傑克話巨人心臟負荷大易死
不過2米2都有大把
睇佢生到幾高再講

後面咪貼住左張國旗

但撞一撞應該即時斷骨

所以要按返比例增肌 個身形會好撚巨

想睇佢高到4米

睇落肥肥地都健康呀

跑唔跑得啊

成兩米幾高都仲叫小宇

操返大隻
下一個姚明

條友仔似居高臨下望緊個女仔個胸, 走緊光?

毒撚始終都係毒撚

巨人症呢啲好早死

令人遺憾的是，小宇的雙腳先後做過多次手術，加上超重超高，故不適合劇烈運動，如打籃球。

後面唔係有殘體字+國旗咩

雖然身高為小宇帶不少優勢，班上如擦窗戶、擦黑板、擦牆角蜘蛛網等基本都是他做，小宇也樂在其中

條女含撚 佢奶腳指

如果比我係街到見到應該會嚇親

巨宇

鋸煎

靚過我間中學，有可能造假，示範單位黎

健力士世界紀錄認證官周日（18日）趁小宇14歲之際來到樂山，為他挑戰「最高的青少年（男性）」健力士世界紀錄稱號作認證。

盲左？

挑 好叻咩？
連登仔 個個
身高3米+18cm
Fg50k 兩年月入500k 三年月入5M 四年月入5B
講嘢好聽又多才多藝
上至天文地理 下至經濟政治 無所不知
出入法拉利林寶堅尼
手持AAPL TSLA
燕窩漱口 魚翅刷牙
搭直升機返工
度假上太空

每日叫醒連登仔嘅 唔係鬧鐘 而係成功

公平咩

發現矮撚

咁有心機

雖然身高為小宇帶不少優勢，班上如擦窗戶、擦黑板、擦牆角蜘蛛網等基本都是他做，小宇也樂在其中

比人搵老襯仲咁開心支那人真係有鋪奴才癮

連登仔班垃圾

都話唔係巨人症囉

1.8咪算見得下人囉 洗鬼2米幾咩

好少見女仔會見男仔有1.8後仲會講佢矮

1.75樓下真係矮撚啦

兩條友疊羅漢炸 扮一個人

以為右二嘅女人係柒婆

米8死矮撚

自己幫自己就得

癲佬發現案

痴線明明樓主淨係想分享有人破健力士紀錄，就因為咁啱係支那人就一大班人衝出黎話造假反支那反對變弱智

高隔離條友成個頭

佢質疑係謊報喎，你唔明咩叫謊報？

btw，呢個case 駛乜謊報，呃你有得分咩

想知佢對腳咩事

唔明你想表達咩

我講緊幫個男仔量身高嘅係健力士嘅人

又有晒相呢啲

請問可以點謊報？

據了解，欲挑戰有關紀錄，挑戰方需是13歲到18歲男性，不能超過18歲。資料顯示，「最高的青少年（男性）」前紀錄保持者是出生於1998年的美國少年Kevin Bradford，其2015年4月30日測得身高215.9厘米。至於「最高的青少年（女性）」前紀錄保持者是生於1997年的土耳其少女Rumeysa Gelgi，於2014年3月19日測得身高213.6厘米。由於他們均滿18歲，故從嚴格意義上而言，目前已沒有「最高的青少年」紀錄保持者。

up乜鳩
咁講好多世界紀錄都冇保持者啦

有人會唔知係邊個咩

要長期keep 肌會食到窮呢

腦下垂體病

可以企係度幫佢含

好難扑嘢(誤）

你心胸狹窄先啱掛？有啲人會覺得自己可以幫人哋做人哋做唔到嘅嘢會好開心

Gigantism 巨人症，亦稱為巨大症，是一種疾病，表現為過度生長且其身高明顯高於人類平均身高。該疾病是由於人類在童年時期生產過多的生長激素[1]，使得患者身高異於常人，達到213cm 至 2.74cm

仲有好多bb個頭直徑都破世界紀錄，考唔考慮登記埋

可以叫the rock 企係道幫佢含撚

年齡呀豬哥

倉鼠食蕉.jpg
同齡人會穿

堂堂天朝大國要外國人認證, 成何體統

1.8米都唔叫矮？ 又一個矮撚發現案 就算唔講歐美大把1.85、1.9 香港後生一代都大把1.85啦

死矮仔

好慘 有病先做到

我絲來你同我講做咩

我只係指出通常女仔覺得 175以下矮撚 180以上正常 185太高

你唔信咪算唔洗咁激動嘅

要求唔多，分20cm黎

食咗啲咩有毒食品

推 黃之鋒：泰國網民無法聯署，由奶茶聯盟接手聯署 - 分享自 LIHKG 討論區

死矮撚絲 185正常身高叫太高
起碼195先叫高啦

膝頭哥負荷太重

大頭B變高B

信正苦

仲要連圖都有埋

14歲出咗鳩毛未？

劣勢咋

....

係唔係支那人又玩改造基因造個運動員出黎

不適宜做運動留喺支那除咗展覽仲有乜價值

一定飲咗國產奶粉

好快高過姚明 同埋減左磅唔可以打波咩? 姚明未俾強國折磨到收皮之前都係咁打

一步到胃

心臟頂唔頂得順

矮撚絲港豬

步幅大過好多人
支那竹節蟲

你中意啦

唔怪得啲絲打多數唔中意搵矮仔 內心真係多多少少都扭曲

我只係講左句 175樓下都算矮撚 你就咁激動 睇來你真係好介意

175-180最FIT

第一日知？

奈米雞

笑撚左 講緊人你講我
唔通你自己先係矮撚

唔好意思我好認同175以下都係矮撚喎

你閱讀理解係咪攞u 咁都可以調轉黎解讀 屌

慘？

笑左

好撚樣衰

性別都鳩up

懷仔？

我讀小學果時個個都好鍾意刷黑版
會搶住舉手刷

明明打籃球屈機
但隻腳有事

大過佢條仔可以企係度含撚

呢個有冇去打nba

條尻 唔唔都按比例 長d

怪醫黑傑克可唔可信？

唔可啦
分享吓only

Ceiling頂開左

咪係
人地咁細個撚會咁有心計咩

你同情佢哋？
你都有撚病

Barron Trump呢？佢都14歲
Donald Trump 190, Barron Trump 高過佢老豆

白事當紅事中共特色

輻射

NBA好多人差唔多咁高啦

乜唔係分泌得太多咩

唔駛戴口罩好耐

咁我又覺得呢啲野又無必要作假既
你話智商最高青少年 就有可能作假姐

平時係咪企係度訓

應該係巨人症
華人普遍上DNA已經限制左身高
佢呢種好難係正常人
佢之後會有大把問題出黎

上課要戴架 , 張相係 2018年

呃到記者採訪有錢賺架 , 肉靈芝單野都係咁

驚你誤會係後面條燈柱叫Kevin

白痴仔

邊幾隻重金屬可以食到咁高

14歲炸啱
呢個巨人症黎

14歲姐係仲有得高

你知唔知佢對腳承受幾大壓力

有D似馬凡氏症候群，跳唔撚起㗎

呢啲身高嘅正常人比例體型都分分鐘150KG+
你唔使期望佢可以好似正常人咁跑跳

呢d會好快死...

Dropped ceiling

2015年

咁又冇咁極端2米bmi 19 大約76公斤

打藍波玩曬

過左發育期仲會高先會確診巨人症 , 佢老豆本身都高

就算唔係真係咁後生
都真係好高
除咗發現佢係踩高蹺

Marfan syndrome？

食左幾多催化劑

做手街拔高

好尷尬 跪喺度含又唔得企喺度含又唔得

唔誇張
你220如果bmi得19
你肌肉唔夠支撐體重
但再大隻就到關節難頂

講緊左邊個螢光衫

小宇的外公和媽媽身高超過190厘米，爸爸則略「矮」，身高超過180厘米

160cm連登仔笑人哋221cm真係情何以堪

點解有d著校服有d唔洗?

所以留意飲食習慣同埋做重訓練腳
否則肥得滯O型腳

高到一個地步係冇辦法
人類骨骼唔係for你生到咁高

個個都係要預防同保養去延長關節壽命

人地本身阿爸阿媽都米9啦
高就有病咁姚明死左未？

排球

Hunter:
Joe:

係 所以larry bird曾經講過呢個係nba球員的詛咒

無錯，有紀錄以嚟最高嘅人22歲就死咗

小宇自上幼稚園起便特別高，「可能有130厘米，後來就一直長高」
上幼稚園已130

古時關羽, 張飛都咁上下高

明顯細路仔樣，都可以吹到謊報年齡

令人遺憾的是，小宇的雙腳先後做過多次手術，加上超重超高，故不適合劇烈運動，如打籃球。

慘，最易搵錢的方法無得做。

有得練嘛

高度練唔到

佢去痾尿
一個唔小心
可以射去隔離條友塊面度

好彩有d肌肉

篇文有講到係城區
仲有香港啲學校下下二三十年歷史
呢間咁新淨我估最多起咗五六年

你確定係女？

增高

個人咁高唔知碌尻會唔會按比例長過正常人

坐係度

呢d異常高嘅人多數骨頭有問題，唔夠加企直，好快死

深黃到變黑

想知碌鳩會唔會跟住高